我到今日先發現 利孝和夫人 並唔係叫利孝和

係咪得我自己一個咁on9

係兩個人黎on9 一個叫利孝和 一個叫夫人

利孝和夫係一族人嚟，同內塔黎亞湖一鳩樣

利孝 和 夫人

利孝和和利孝和夫人和利孝和和利孝和夫人所生的兒子利憲彬

好撚好笑啊哈哈哈

連體嬰嚟㗎 一個叫利孝 一個叫夫人

笑撚到收唔到聲

成個post都好尷尬

其實係 利蟹 孝蟹和其夫人

即係兩隻蟹個老婆咁解

森美移動

咁南斯拉夫人呢？

長知識了

利陸雁群

川島 和 津實

笑談廣東話

當時見呢個名諗住有兩后一皇睇

利陸雁群（英语：Christina Lee Look Ngan-kwan，1925 年8月1日－），尊稱利孝和夫人

真心唔知

成個post都好好笑

櫈櫈鄧櫈登登鄧登燈櫈

叫我？

利希慎家族，香港歷史應該教

我呢刻先知佢叫陸雁群

1920年代，利希慎購入位於「東角」(銅鑼灣舊稱) 的土地。
1923年，利園遊樂場在利園山落成，將銅鑼灣打造成大受歡迎的娛樂集中地。

及後，利舞臺亦在由利氏家族擁有的土地上建成，粵劇大戲及不同國際級文藝活動紛紛在此上演。

==
利園山（又稱東角山）是香港的一座已消失的山丘，位於香港島銅鑼灣西南部。範圍包括波斯富街以東，軒尼詩道及渣甸街以南，邊寧頓街以西，禮頓道以北的區域。利園(英語：Lee Garden)是該地區的另一名稱。

該山丘古稱鵝頭山，呼應其西面的一條溪澗——鵝頸澗。19世紀初期，該山丘連同其北面的東角，屬於渣甸勿地臣洋行（現譯名：怡和洋行）所有，因此該山曾被命名為渣甸山（香港島另有一座同以渣甸命名的渣甸山）。1923年，香港商人利希慎以380萬港元購入山丘，命名為利園山，本欲發展成鴉片煙廠，但由於1927年日內瓦會議議決禁售鴉片煙，最後改為發展物業。雖然1928年利希慎身故，但該區被後人發展為利園遊樂場、利園酒家[1]等。1950年代，山丘被夷平[2]:121 ，興建新寧樓、使館大廈、嘉蘭大廈、崇明大廈[2]:121、利園酒店（英語：Lee Gardens Hotel）等等。又出售地段，建成蟾宮大廈等。

興利中心（英語：Hennessy Centre）、新寧大廈、新寧閣則於1980年代興建，後再於2010年代，分別重建為希慎廣場及利園三期（英語：Lee Garden Three）。而利園酒店，則於1990年代，拆卸重建為宏利保險大廈（現名利園一期；英語：Lee Garden One）。而利園二期，前稱嘉蘭中心，則是希慎興業（重新）收購恩平道一帶舊樓而建成。

在該區，由希慎興業（及其母公司利希慎置業）興建，並仍然由希慎興業擁有的建築物計有利園一期、利園二期、利園三期、利園五期（舊名希慎道十八號）和利園六期（舊名禮頓道111號）等。希慎興業將該商場建築群（利園一至六期），命名為利園區、利園(英語：Lee Gardens)[3][4]。

而夾在希慎興業的物業：希慎廣場（利園山西北）、利園一至六期（利園山東、東南）、利舞台廣場（位於利園山西界波斯富街）、禮頓中心（位於禮頓道，比鄰利舞台）、希慎道壹號（利園山西）的一大片建築群，雖然土地來自利園山的移山造地，但並不常使用「利園」作為地址一部分，亦不是由希慎興業擁有。

值得一提的，該區街道多以利希慎家族及廣東四邑而命名，例如希慎道、蘭芳道（紀念利希慎正室黃蘭芳）、開平道、恩平道、新會道、新寧道（以台山市舊稱新寧命名）、啟超道（以四邑名人梁啟超為命名）、白沙道（以四邑名人陳白沙為命名）[2]，以及以該山為命名的利園山道。

Source: 希慎、中文維基百科

咁佩夫人呢

係一個家族名

戲名

沙田有間明愛利孝和護理安老院，佢有份捐錢起，有座利陸雁群大樓

利希慎係靠賣鴉片起家，所以早年香港有極大家族影響力，成個山頭都係佢，本來都係想發展鴉片生意，最後唔畀就做地產

利希慎（1879年－1928年4月30日），原名利應，名輯世，字遷羨，鴉片商人，香港著名利氏家族的創始人，廣東新會人。父親利良奕，是最早從中國到美國的華工之一。生於夏威夷，年青時在美國受教育。17歲時方隨父回香港，入讀皇仁書院，畢業後曾留校任教，不久進入香港上海滙豐銀行當職員。亦曾在馬來亞當過報館翻譯、開過鋸木廠；在仰光開辦雙德豐船務公司，被派往香港任經理。後來其父經營鴉片生意致富，利希慎繼承父業，販售鴉片，牟得暴利，再投資房地產，是港澳的「公煙（鴉片）大王」。

1923年他向英資怡和洋行以380萬買得東角一帶土地，原本打算興建鴉片提煉廠，但因香港政府宣佈禁售鴉片煙，便改為發展利園山。即今日香港利園山道、利舞臺廣場、波斯富街（部分）、恩平道、新寧道、新會道、開平道、啟超道、禮頓道（部分）一帶，並註冊利希慎置業有限公司（希慎興業母公司），為利氏家族奠下了「地產王國」的基礎。此後更涉足金融、貿易等多方面投資。據報導，其地產王國更擴至灣仔利東街[1]，雖然另一史料標明利希慎只購得利通街[2]:141而非利東街。

1928年初，他聽聞澳門鴉片管理專員羅保（Pedro Lobo）將鴉片專賣權轉給另一間公司佑生行。他為了保住其公司裕盛行在澳門的鴉片專賣權，向澳督呈交請願書。羅保感到被辱，因而告利希慎誹謗。4月16日審結，法官判利希慎勝訴。澳葡政府亦稱無意將裕盛行的專賣權轉予其他公司。但是利希慎因而與人結怨，招來殺身之禍。就在兩星期後，1928年4月30日中午，利希慎在中環九如坊至威靈頓街之間的路段被暗殺，身中三槍，呼救幾聲後倒地，當場喪命，而殺手逃去無蹤。槍殺案發生後，香港警方全力以赴緝拿疑兇，連利氏家族也懸賞兩萬元（這在當時是一筆巨款），卻一直未能破案。但據其孫女、現任加拿大參議院議員利德蕙所言，其父利銘澤因此事禁止所有家族成員前往澳門。

雖說當年販賣鴉片是合法，畢竟是損人利己的偏門生意，故靠賣鴉片積累巨額財富的利希慎，自然招致大眾憎惡。當時有一首順口溜在香港廣為流傳：

利己害人
欺貧重富
神憎鬼厭
街知巷聞

首三句的開頭三字，就是利希慎的廣東話諧音。

位於香港東角繁華鬧市的希慎道是以其名字命名的。此外，不少大學建築物也被冠上他的名字，包括香港大學的學生舍堂利希慎堂，及利希慎醫科圖書館（該館1965年啟用，1986年冠名，2002年搬遷後改名余振強醫學圖書館）、香港中文大學的利希慎音樂廳和香港公開大學的利希慎實驗室。

Source: 中文維基百科

內塔尼亞湖、尼斯湖、天鵝湖，唔係歐洲三大湖咩？

大家好,我係你既節目主持人利孝和,我係夫人

修羅男爵

起家史好似唔係咩光彩野

笑談廣東話 登登登登登登登登登登

利孝和果仁

on9 正寫係 藍師奶夫人

川島和津實

係，正正就係賣鴉片致富
今日銅鑼灣（東角），其實就係當年渣甸（怡和洋行）同利希慎家族地頭，兩大鴉片龍頭

咁e夫人呢？

登登登登 登登登登 登登登登 登 登*

何東夫人又係一路都唔知個夫人其實叫咩名

諗起笑談廣東話

馬爾代夫人呢？

Lee Look Ngan Kwan 你碌硬棍

何東元配麥秀英

第二次世界大戰結束後不久，香港大學女生宿位短缺。何東爵士為了紀念他於1943年逝世的原配夫人麥秀英女士，捐贈了一百萬元予香港大學興建女子宿舍，並將之命名為何東夫人紀念堂。(wiki)

何東同麥秀英後來合葬於快活谷（跑馬地）香港墳場

==
另外，何東平妻（第二任老婆；當年重係一夫多妻制）張蓮覺

何東花園（Ho Tung Gardens）中文原名曉覺園，就係以張蓮覺命名

跑馬地山光道佛寺東蓮覺苑就係用何東同張蓮覺合名

1931年何東送贈二太太張靜蓉（法號張蓮覺）10萬港元作為結婚周年禮物。篤信佛教的張靜蓉在早一年於波斯富街為當時家貧女子而設立第一所佛教學校「寶覺第一義學」，並在1932年秋迎請鎮江竹林寺住持靄亭法師於新界青山成立「寶覺佛學研究社」以培育宏法女性專門人才。翌年張靜蓉得譚煥堂幫助以1.7萬元向政府投得香港跑馬地山光道一塊面積1.2萬平方呎的地皮，並將整筆結婚周年贈款用於興建東蓮覺苑及寶覺小學，直至1935年5月工程完成，前設於波斯富街的女子義學及青山之佛學社相繼遷入，入口山門的石柱分別為「寶覺義學校」與「寶覺佛學社」的刻石，述說了東蓮覺苑前身的歷史。

2009年，東蓮覺苑獲獲古物古蹟辦事處評級為香港一級歷史建築。
2015年，東蓮覺苑將會耗資約億港元以進行大規模的全苑翻新工程，為期達5至10年，期間繼續對外開放。
2017年6月8日，東蓮覺苑獲古物諮詢委員會確認為法定古蹟。
(wiki)
==
有篇文介紹張蓮覺，好詳細：

依家啲後生其實要保衛粵語應該真係搵返個百幾集出黎傳道

奈何已經因爲generation gap
無人再識笑了

尒巧喔`夫人

從來冇人教呢手d香港歷史

關我蛋治事啊？

關我食三文治啊？

等我拆穿你個西洋鏡啦！

佢開頭扮唱嗰段音樂係一個更早之前嘅經典節目
林佐瀚先生主持《每日一字》個片頭音樂嚟
《每日一字》真係應該重播

原來成93歲未死

好少聽哪叫佢本身個名

利氏以前咁勁 點解會輸畀李氏家族？

你胡楓也瘋狂啦

因為利氏整左利是糖^^

一個個number

一個專門為自由行旅客而設嘅環節

李嘉誠旗下實業太多，長實、和記、百佳、屈臣氏，同生活息息相關

利氏都好勁其實，成個銅鑼灣都係佢咁滯、希慎、CCTVB（利孝和）
利國偉又係猛人，恆生銀行、中文大學、從政
今日中文大學利樹培堂，利樹培就係利國偉老豆

但係早期香港嚟講，利氏的確顯赫
同何東家族（例如何佐芝、何鴻燊）、李佩材家族（例如李福樹、李福善、李福兆、李國寶、李國能、李國章）呢啲都好大影響力

逼迫你個龍的洞~ 呀

宜家諗起把聲都想笑

你同我收爹啊！

利希慎鴉片起家 好似係

利孝和夫人 都是花樣男子

好似叫 利陸雁群
新聞有講佢

余仁生家族以前都好勁㗎，余東璇喺香港起咗3開好靚嘅大宅。

第一頁

因為香港啲望族一係就鬼佬，一係就同鬼佬撈熟齊齊發
支那依家要宣傳係共產黨帶畀香港繁華，點會講啫

長你老母知識

就算係 7 80後歷史堂都無講

我仲識笑

雖然我唔係第一日知利孝和夫人係叫利孝和
但以前我係以為利孝和夫人係邵逸夫既老婆黎,仲要以為左好多年

你唔好嘰嘰噶噶呀

我都係 以為佢叫利孝和

方逸華點解唔叫邵逸夫夫人

佢唔愛佢老公

屌我都係

鄭月蛾夠無叫林兆波夫人

老爺利希慎 賣鴉起家

依個post,搞到個「和」字好陌生

登登鄧登燈燈鄧登燈燈鄧登燈鄧

我近排先發現中國人原來叫蝗蟲

我係利孝和 我係夫人~

利陸雁群
又係咩品種嘅雁
做咩會一齊飛？

方逸華雖然之後同邵逸夫喺拉斯維加斯註冊結婚，但其實一路身分都係邵逸夫紅顏知己，所謂六嬸都係啲報紙佬寫出嚟

邵逸夫髮妻黃美珍先係獲邵氏家族認同嘅邵逸夫夫人
中文大學邵逸夫夫人樓，就係指黃美珍，而非方逸華

我都係 仲要到邵逸夫死果時先知唔係

主要係班有錢佬唔想你知成個港島其實比幾大家族私人持有姐

香港比較有歷史既建築同大廈全部係同鬼佬有關係既家族持有，D中資擁有既物業其實好少

咁多人未聽過笑談廣東話

而家連登質素有幾低劣，睇呢個post就知

如果有番全集重溫下就好喇

真係苦過DeeDee呀